[召喚政治撚]點解現代共和黨同林肯個陣相差咁遠

林肯時代
-反黑奴
-政府主導經濟
-貿易保護主義
-多數支持者係北方

現代
-白人主義
-道德保守主義
-政府不干預
-貿易自由化（唔計侵）
-變左南部做根據地

點解共和黨既立場會180度轉變？